🐘🐘🐘其實燒毀象牙，係咪真有用

長久以來，銷毀象牙被視為對抗野生動物產品非法交易的一種英勇表現，但很多人卻沒意識到這些行動的負面後果。銷毀象牙會造成可用來起訴全球盜獵者的寶貴法醫資料因此消失，也通常會使世界各地的象牙需求量增加──導致更多的盜獵情形。如果行動主義者真的想阻止盜獵，應該致力於提高反盜獵行動的效果、加強象牙需求國家的執法力度和減少消費者的需求。

買象牙返來燒